
\hfill  \bigskip {В.Н.Петрову}

Иван Иванович Сусанин (то самое историческое лицо, которое положило свою жизнь за царя и впоследствии было воспето оперой Глинки) зашел однажды в русскую харчевню и, сев за стол, потребовал себе антрекот. Пока хозяин харчевни жарил антрекот, Иван Иванович закусил свою бороду зубами и задумался: такая у него была привычка.

Прошло 35 колов времени, и хозяин принес Ивану Ивановичу антрекот на круглой деревянной дощечке. Иван Иванович был голоден и по обычаю того времени схватил антрекот руками и начал его есть. Но, торопясь утолить свой голод, Иван Иванович так жадно набросился на антрекот, что забыл вынуть изо рта свою бороду и съел антрекот с куском своей бороды.

Вот тут"=то и произошла неприятность, так как не прошло и пятнадцати колов времени, как в животе у Ивана Ивановича начались сильные рези. Иван Иванович вскочил из"=за стола и кинулся на двор. Хозяин крикнул было Ивану Ивановичу: <<\textit{Зри, како твоя борода клочна}>>, --- но Иван Иванович, не обращая ни на что внимания, выбежал во двор.

Тогда боярин Ковшегуб, сидящий в углу харчевни и пьющий сусло, ударил кулаком по столу и вскричал: <<\textit{Кто есть сей?}>> А хозяин, низко кланяясь, ответил боярину: <<\textit{Сие есть наш патриот Иван Иванович Сусанин}>>. --- <<\textit{Во как!}>> --- сказал боярин, допивая свое сусло.

<<\textit{Не угодно ли рыбки?}>> --- спросил хозяин. <<\textit{Пошел ты к бую!}>> --- крикнул боярин и пустил в хозяина ковшом. Ковш просвистел возле хозяйской головы, вылетел через окно на двор и хватил по зубам сидящего орлом Ивана Ивановича. Иван Иванович схватился рукой за щеку и повалился на бок.

Тут справа из сарая выбежал Карп и, перепрыгнув через корыто, на котором среди помоев лежала свинья, с криком побежал к воротам. Из харчевни выглянул хозяин. <<\textit{Чего ты орешь?}>> --- спросил он Карпа. Но Карп, ничего не отвечая, убежал.

Хозяин вышел на двор и увидел Сусанина, лежащего неподвижно на земле. Хозяин подошел поближе и заглянул ему в лицо. Сусанин пристально глядел на хозяина. <<\textit{Так ты жив?}>> --- спросил хозяин. <<\textit{Жив, да тилько страшусь, что меня еще чем"=нибудь ударят}>>, --- сказал Сусанин. <<\textit{Нет, --- сказал хозяин, --- не страшись. Это тебя боярин Ковшегуб чуть не убил, а теперь он ушедши}>>. <<\textit{Ну и слава тебе, Боже, --- сказал Иван Сусанин, поднимаясь с земли, --- я человек храбрый, да тилько зря живот покладать не люблю. Вот и приник к земле и ждал, что дальше будет. Чуть чего, я бы на животе до самой Елдыриной слободы бы уполз. Евона как щеку разнесло. Батюшки! Полбороды отхватило!}>> \dots <<\textit{Это у тебя еще раньше было}>>, --- сказал хозяин. <<\textit{Как это так раньше? --- вскричал патриот Сусанин. --- Что же, по-твоему, я так с клочной бородой ходил?}>> <<\textit{Ходил}>>, --- сказал хозяин. <<\textit{Ах ты, мяфа}>>, --- проговорил Иван Сусанин. Хозяин зажмурил глаза и, размахнувшись со всего маху, звезданул Сусанина по уху. Патриот Сусанин рухнул на землю и замер. <<\textit{Вот тебе! Сам ты мяфа!}>> --- сказал хозяин и удалился в харчевню.

Несколько колов времени Сусанин лежал на земле и прислушивался, но, не слыша ничего подозрительного, осторожно приподнял голову и осмотрелся. На дворе никого не было, если не считать свиньи, которая вывалившись из корыта, валялась теперь в грязной луже. Иван Сусанин, озираясь, подобрался к воротам. Ворота, по счастью, были открыты, и патриот Иван Сусанин, извиваясь по земле, как червь, пополз по направлению к Елдыриной слободе.

Вот эпизод из жизни знаменитого исторического лица, которое положило свою жизнь за царя и было впоследствии воспето в опере Глинки.

\begin{flushright}
    <\dots>
\end{flushright}