На охоту поехало шесть человек, а вернулось-то только четыре.

Двое-то не вернулось.

Окнов, Козлов, Стрючков и Мотыльков благополучно вернулись домой, а Широков и Каблуков погибли на охоте.

Окнов целый день ходил потом расстроенный и даже не хотел ни с кем разговаривать. Козлов неотступно ходил следом за Окновым и приставал к нему с различными вопросами, чем и довел Окнова до высшей точки раздражения.

К{\footnotesize ОЗЛОВ}: Хочешь закурить?

О{\footnotesize КНОВ}: Нет.

К{\footnotesize ОЗЛОВ}: Хочешь, я тебе принесу вон ту вон штуку?

О{\footnotesize КНОВ}: Нет.

К{\footnotesize ОЗЛОВ}: Может быть, хочешь, я тебе расскажу что-нибудь смешное?

О{\footnotesize КНОВ}: Нет.

К{\footnotesize ОЗЛОВ}: Ну, хочешь пить? У меня вот тут есть чай с коньяком.

О{\footnotesize КНОВ}: Мало того, что я тебя сейчас этим камнем по затылку ударил, я тебе еще оторву ногу.

С{\footnotesize ТРЮЧКОВ} и М{\footnotesize ОТЫЛЬКОВ}: Что вы делаете? Что вы делаете?

К{\footnotesize ОЗЛОВ}: Приподнимите меня с земли.

М{\footnotesize ОТЫЛЬКОВ}: Ты не волнуйся, рана заживет.

К{\footnotesize ОЗЛОВ}: А где Окнов?

О{\footnotesize КНОВ} (отрывая Козлову ногу): Я тут, недалеко!

К{\footnotesize ОЗЛОВ}: Ох, матушки! Спа-па-си!

С{\footnotesize ТРЮЧКОВ} и М{\footnotesize ОТЫЛЬКОВ}: Никак он ему и ногу оторвал!

О{\footnotesizeКНОВ}: Оторвал и бросил вон туда!

С{\footnotesizeТРЮЧКОВ}: Это злодейство!

О{\footnotesizeКНОВ}: Что-о?

С{\footnotesizeТРЮЧКОВ}: \dots~ейство\dots

О{\footnotesizeКНОВ}: Ка-а-ак?

С{\footnotesizeТРЮЧКОВ}: Нь\dots~нь\dots~нь\dots~никак.

К{\footnotesizeОЗЛОВ}: Как же я дойду до дому?

М{\footnotesizeОТЫЛЬКОВ}: Не беспокойся, мы тебе приделаем деревяшку.

С{\footnotesizeТРЮЧКОВ}: Ты на одной ноге стоять можешь?

К{\footnotesizeОЗЛОВ}: Могу, но не очень-то.

С{\footnotesizeТРЮЧКОВ}: Ну, мы тебя поддержим.

О{\footnotesizeКНОВ}: Пустите меня к нему!

С{\footnotesizeТРЮЧКОВ}: Ой нет, лучше уходи!

О{\footnotesizeКНОВ}: Нет, пустите!.. Пустите!.. Пусти\dots~Вот, что я хотел сделать.

С{\footnotesizeТРЮЧКОВ} и М{\footnotesizeОТЫЛЬКОВ}: Какой ужас!

О{\footnotesizeКНОВ}: Ха-ха-ха!

М{\footnotesizeОТЫЛЬКОВ}: А где же Козлов?

С{\footnotesizeТРЮЧКОВ}: Он уполз в кусты.

М{\footnotesizeОТЫЛЬКОВ}: Козлов, ты тут?

К{\footnotesizeОЗЛОВ}: Шаша!\dots

М{\footnotesizeОТЫЛЬКОВ}: Вот ведь до чего дошел!

С{\footnotesizeТРЮЧКОВ}: Что же с ним делать?

М{\footnotesizeОТЫЛЬКОВ}: А тут уж ничего с ним не поделаешь. По-моему, его надо просто удавить. Козлов! А, Козлов? Ты меня слышишь?

К{\footnotesizeОЗЛОВ}: Ох, слышу, да плохо.

М{\footnotesizeОТЫЛЬКОВ}: Ты, брат, не горюй. Мы сейчас тебя удавим. Постой!.. Вот\dots~Вот\dots~Вот\dots

С{\footnotesizeТРЮЧКОВ}: Вот сюда вот еще! Так! Так! Так! Ну-ка еще\dots~Ну, теперь готово!

М{\footnotesizeОТЫЛЬКОВ}: Теперь готово!

О{\footnotesizeКНОВ}: Господи, благослови!

\begin{flushright}
    <\dots>
\end{flushright}